
\beginsong
\songname{Sarajevo}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\verse
[Emi]Přes haličské pláně [Ami/F#]vane vítr zlý, 
to [H7]málo, co jsme měli, nám [Emi]vody sebraly. 
Jako tažní ptáci, [Ami/F#]jako rorýsi 
[H7]letíme nad zemí, dva [Emi]modré dopisy. 
\endverse

\refrain
[Emi]Ještě hoří oheň a [Ami]praská dřevo, 
[D7/F#]ale už je čas jít [G]spát. [H7]{}
[Emi]Tamhle za kopcem je [Ami]Sarajevo, 
tam [H7]budeme se zítra ráno [Emi]brát. 
\endrefrain

\verse
Farář v kostele nás sváže navěky, 
věnec tamaryšku pak hodí do řeky, 
voda popluje zpátky do moře, 
my dva tady dole a nebe nahoře. 
\endverse

\verse
Postavím ti dům z bílého kamení, 
dubovými prkny on bude roubený, 
aby každý věděl, že jsem tě měl rád, 
postavím ho pevný, navěky bude stát. 
\endverse

\endsong





